許樹昌：本地病毒鏈未完全切斷前不能取消所有限制措施

許樹昌：本地病毒鏈未完全切斷前不能取消所有限制措施
2020-05-04 HKT 10:37

政府抗疫督導委員會專家顧問、中大醫學院呼吸系統科講座教授許樹昌表示，本地病毒鏈未完全切斷之前，不能立即取消所有限制措施，但可以逐步放寛。

許樹昌出席一個電台節目後表示，部分被命令停業的處所，可以逐步放寛，相對簡單及容易的可以先行放寛，例如餐廳放寬人數，以便營運者及出外用膳市民有較多彈性。枱與枱之間仍要隔開1.5米，進食後聊天要戴上口罩，避免飛沫散至周圍。戲院暫時沒有與疫症相關的爆發，也是相對安全，但戲院內不准飲食及除下口罩聊天，必須進食完畢後才入場。

許樹昌說，美容院也可以考慮，要特別留意房間的通風設施，美容師也要戴上外科口罩及護眼罩，修甲的顧客要戴口罩。健身中心方面，可以重開讓市民多做運動，最重要限制人數，儀器設施每次使用後，都要消毒清潔。他認為，最高危的卡拉ok及酒吧一定是最遲放寬的類別，業界也可以建議有何方法，改善及增加營業的安全性。

他說，本港目前最大風險是傳入個案，入境人士要進行家居檢疫及留下兩個樣本，但不排除部分人過了14天才發病。

美國國務卿蓬佩奧@SecPompeo表示，有巨量（enormous, significant amount）證據表明病毒來源於 #武漢實驗室
他還說頂級專家們認為這是人造病毒，他沒有ABC

呢條契弟講每一樣野都係支持政府嗰邊

係囉

"健身中心方面，可以重開讓市民多做運動，最重要限制人數，儀器設施每次使用後，都要消毒清潔。"
呢句佢應該起碼早兩個星期講嘛

根本冇可能完全切斷
病毒係砌出來，今次砌完，下次再砌多隻，每砌一隻，都要花至少一年半載嘅時間先有解藥，不斷砌不斷變種就多多時間都唔夠製造解藥。

已經超過14日無本地個案 傳播鏈已斷

呢條友固然成日幫住港共
但general醫護都係偏向措施嚴厲
畢竟有事上嚟佢地係首當其衝高危嘅一群

第十三日新增本地感染個案，傳播鏈已復，限聚令再延長。

BIN